\section{Durchführung}

Für den Versuch standen ein Oszilloskop und ein Lock-In-Verstärker zur Verfügung.
Der Lock-In-Verstärker hat noch mehrere Module, die in Abbildung \ref{LIV} zu sehen sind.

\begin{figure} 
    \centering
        \includegraphics[width=0.55\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/LockInVerstaerker.png}
        \caption{Verwendeter Lock-In-Verstärker.[1]}
    \label{LIV}
	\end{figure}

\noindent Um die Funktionsweise des Lock-In-Verstärker zu verifizieren wird dieser wie in Abbildung \ref{schalt1} aufgebaut, jedoch wird für die erste Versuchsreihe der Noise Generator nicht angeschlossen.
Anschließend werden die Messwerte mit dem Oszilloskop und dem Detektor durchgeführt.

\begin{figure} 
    \centering
        \includegraphics[width=0.55\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/schalt1.png}
        \caption{Aufbau eines Lock-In-Verstärkers.[1]}
    \label{schalt1}
    \end{figure}
    
\noindent Danach wird der Noise Generator angeschlossen und es wird eine zweite Versuchsreihe durchgeführt.

\noindent Als letztes sollte die Rauschunterdrückung des Lock-In-Verstärkers mit Hilfe einer Photodetektorschaltung verifiziert werden.
Dazu wird die Schaltung in Abbildung \ref{schalt2} verwendet.
Die LED wird mit Hilfe einer Rechteckspannung mit einer Frequenz von $\SI{300}{\hertz}$ blinken gelassen.
Es wird die Intensität des Lichtes der LED über den Photodetektor als Spannung $U_\text{aus}$ an den Lock-In-Verstärker ausgegeben, wo das Signal vom Umgebungslicht entrauscht und das Restsignal als Spannung ausgegeben wird.
Die Intensitätswerte werden so lange aufgenommen bis sich ein konstanter Wert einstellt.

\begin{figure} 
    \centering
        \includegraphics[width=0.55\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/schalt2.png}
        \caption{Aufbau des Lock-In-Verstärkers mit Photodetektorschaltung.[1]}
    \label{schalt2}
    \end{figure}


\label{sec:durchfuehrung}
